覺唔覺愛爾蘭俾人低估得好緊要？

地理上同歐洲大陸隔開咗，淨係同北愛爾蘭接壤，對著大西洋，唯一鄰居係英國
英語係多數愛爾蘭人嘅母語，同英美加澳紐一樣屬於英語世界
愛爾蘭人口不足五百萬，國內白人比例超過九成，亞裔非裔加埋估計都係得4%左右
HDI全球第四，人均GDP超過7萬USD，中型國家嚟講淨係輸俾瑞士同挪威
愛爾蘭係歐盟成員國，但一直行中立外交模式，冇加入北約，冇同任何國家交惡
喺愛爾蘭嘅愛爾蘭人只係佔少數，多數愛爾蘭人分佈喺其他英語圈國家
卡特、列根、布殊父子同埋克林頓連續五屆美國總統都係Irish American
越諗越覺得好屈機

羅比堅尼都係被低估

Ching sick ball

利物浦走寶

都係熱刺珍惜佢

真·熱刺名宿

愛爾蘭語被英國殖民導致瀕臨滅絕你又唔提

而家政府想復興都無望

當年應該俾愛爾蘭自治

你唔好咁痴線啦

但愛爾蘭語已經半滅亡

好多公司係歐洲既data centre都揀係ireland開

愛爾蘭個獨立用血換返黎
英國冇可能重新吞拼到

識貨

唔係 人種唔同

樓主識野

Irish 真係一眼睇得出

當地IT業似乎好強

都柏林都幾多公司

杜夫

英倫三島剩返兩島

嚴格黎講連英倫本島都係征服王威廉打返黎
根本Day 1開始成個國家D人都係賊黎

比英國搶晒光芒

wessex 果班咪又係日耳曼人

橙頭髮，比英格蘭人白同多雀班

英格蘭人=雜種

點計現代英國都係由征服者威廉開始計

愛爾蘭母語唔係英語，係Gaelic/Celtic

講緊而家多數嘅愛爾蘭人

佢地母語真係唔係英語啊樓主
佢地同自己人傾計係用愛爾蘭語

Irish speakers連一半人口都冇喎

Irish真係好難返生，daily speakers得返幾萬人

啱啱睇完Derry Girls就見到呢個post

溫莎果班都係

愛爾蘭人均GDP極高係因為勁多跨國企業，尤其高科技企業將歐洲總部設響愛爾蘭
愛爾蘭絕大部分人講英文，同時響歐盟同歐元區內，係一個原因
另一個原因係美國同愛爾蘭關係並不尋常，因為大量美國人有愛爾蘭祖先
所以佢地好多人發左達之後返愛爾蘭投資，回饋祖國

咁其實佢地人民水平點？
會唔會好似香港貧富懸殊

幫你pish pish

我自己個人覺得愛爾蘭人水平中上但比唔上挪威瑞士
睇資料講果度貧富會懸殊過挪威瑞士呢d高褔利國家

岩岩又比英格蘭挖走件明日新星

飯仔

愛爾蘭稅低
之前先俾歐盟判左佢要對mnc同科網公司收禾2 正常稅率

係，講漏左稅既問題，自膠

隔咁多代 一早無哂感情
愛爾蘭自從大饑荒之後 人口一直未回復到最高峰數量

愛爾蘭 其實有冇諗住北伐, 收復北愛, 統一愛爾蘭??

愛爾蘭兵力係象徵式,只夠做拯救任務,全EU最弱(唔計micro nation),冇戰機冇坦克

去過好多歐洲國家，愛爾蘭同蘇格蘭人真係數一數二友善，佢地都好yo得，鍾意同人吹水。但啲accent 聽得我好辛苦。

佢地嘅音樂都好正，尤其傳統音樂同民謠。

都柏林同大部分城市嘅人都講英文為主，佢地學Gaelic就好似以前小學上普通話堂，一星期上一兩堂。

西邊例如Galway就多啲人講返Gaelic。真係好掛住當地嘅海、懸崖、藍天、草地啊⋯⋯

利申：去過愛爾蘭、蘇格蘭交流半年

Conan

仲有舊登神鋒奇雲道理

有無ching知點解Ireland房地產泡沫爆破之後都好似無乜事?
佢地2000年代好似房地產個泡好勁

打起杖咪又係收皮

波羅的海三國其實更弱
隔離仲有個俄佬 一直想食番佢地

愛爾蘭 唔係歐豬五國之一咩??

係呀，佢地自我認同係凱爾特人，所以嚴格來講母語係Gaelic,雖然商業語言係英文

可能我地第時都會變成咁

不過呢個自我認同我唔肯定係咪majority
因為記得當時同本地大學生傾過計，佢地有啲人覺得Gaelic失傳都無乜大不了

Westlife 都夠晒屈機啦已經

一你老母個家人呀

廢老有大支那主義
連登仔有大英主義

咪做IT/科技公司救返

近排比trump屌得多, baltic三國買多左小小雷達坦克仔,愛爾蘭乜都冇

愛爾蘭無入北約

邊源小國wf

C

I see I see

愛爾蘭人先係英倫三島土著，英格蘭人係外來人種

菘藍武士

隊酒量都低估得好緊要

咁既logic 中港真係一家人

正呀呢個

系

愛爾蘭愈來愈多 中國人
不過的確係個好地方

希望愛爾蘭可以好似香港咁回歸祖國

愛爾蘭共和軍

conan

其實香港人均GDP(購買力平價)都係東亞最高
人類發展指數香港都係亞洲最高
依兩方面係日本韓國台灣連香港車尾燈都睇唔到

有時覺得比中國搞足20年都仲可以咁香港都幾誇張

佢地咁憎英國

藝術好撚勁

愛爾蘭人勁nice 國內建設又有系統又乾淨企理 同其他歐洲國家差好遠

愛爾蘭當年獨立同英國打仗前
入咗英國議會講數, 比人撚狗
一早已經覺悟得返武力反抗一條路
無懼左膠同滲透

本身個民族就高質素

記得有套電影叫single street 講班愛爾蘭𡃁仔夾band ，入面講到d人好窮，人人夢想都係去倫敦改善生活

Ed Sheeran嗰兩首Galway Girl同Perfect嘅MV女主角
都有Irish血統，而且都係94年出世
不過Saoirse Ronan真係Irish，Zoey Deutch就只係老母嗰邊係Irish ancestry

地域咁勁就唔會大飢荒

遲啲香港母語都係普通話

因為歷史關係
比英國人欺壓, 先會咁多窮人

血海深仇俾你講成一家人...

本土程度：長洲原居民(三千年)>新界原居民(一千~二百年不等)>二戰前(70年)>二戰後~1979前(70~50年前)>1979後

00後已當自己係支那人了 唔計

因為香港無鄉下概念

Ed Sheeran其實都係Irish嘅後代

Btw

東歐嚟講
Estonia 都被低估

仲有呢套都係用Ireland歷史做背景 幾好睇

愛爾蘭歷史上俾英國佬都蝦得好厲害
成個國家只準種薯仔
造成大饑荒
啲人要走去美洲

Sing street

Estonia同Finland一家親

搭架渡海輪一陣就到

Ireland tax haven

由第十分鐘開始聽
有講少少佢同英國嘅恩怨

點睇比連登仔日日笑嘅澳門？

是撚但啦，邊個好打就係邊個架啦，地呢啲邊有話邊個打邊個，以前冇人佢點劃領土都得架啦

conor mcgregor

北愛人

話說有本小說叫鋼鐵德魯依 幾正

獌狗契爺老廢當年話佢唔值50萬鎊
你sick ball過佢?

呢排西咸有叫後生

唔代表愛爾蘭走去改為做英撚國腳

irish whiskey都比人低估得好緊要

有聽過佢首 Nancy Mulligan 就知

Potato

酒可以解決一切

風景都比人低估得好緊要

屠/禁/趕哂班本土語言用家，由幼稚園就逼人用新語言，一句而家冇人用隻本土語言就蓋過哂

呢啲咪粵語嘅未來囉，換個場地就幫強勢講嘢

唔係只准種薯仔，而係當時愛爾蘭唔種薯仔根本養唔起咁多人，然後薯仔一收皮就 冚家富貴，再加埋英國佬唔禁糧食出口，唔又開倉放糧，結果就玩死曬班人
而唔鐘意愛爾蘭人唔係單單係英國嘅事，愛爾蘭收皮嗰陣大班人走佬去美國，一樣俾美國佬屌

愛爾蘭人百幾年前係歐洲都仲係好三四流根本冇地位，係因為比英國佬恰得太緊要所以先有大移民潮去美國，果陣愛爾蘭多窮人，去都美國都比其他白人睇唔起，冇學歷要做低下工，但隨住時間流逝佢地既下一代已經擠身美國既上流社會，好似甘乃迪家族咁，同時係美國仲有意大利裔，德裔，同埋佔少數但控住成個美國既猶太裔

係連登仔成日講嘅蝗蟲進化史

真係咪玩啦
喺歐洲講邊個原住民邊個係侵略咩外來人種
歐洲本身就係互打互佔搶啲地返嚟
係歷史嚟
或者遠至任何文明都係靠搶奪資源打仗返嚟

照咁講

全人類都應該回到 非洲東部, 果到先係人類起源

果陣既美國同以前既香港，新加坡都好似：唔同範數既人黎美國搵食，大家英文都係麻麻地，每個種族有自己既同鄉會（教堂），自己友會講返自己既語言，到佢地既後代已經完全美國化

英裔移民當年睇愛爾蘭人咪好似依家D美國人睇墨仔咁
然後愛爾蘭人撈起左又睇唔起其他人

最大原因唔係稅務咩？

左膠滲透
時空交錯？

歧視 打劫 搶野
Dublin 還好 去北部行返轉先講

類似避稅天堂嘅地方一定最有錢
你睇香港地位都係噉上下
同時又係歐盟，歐盟又吹佢唔脹

香港都好似當年愛爾蘭咁進入人口800萬

捐四球就可以做愛爾蘭人

應該無咩事掛， 有親戚係南愛做地產做到風生水起

黑色1847

南愛

愛爾蘭電影 港譯：初戀無限Jam
好好睇

好似未聽過香港人特登去愛爾蘭旅行咁

英國本身都有好多人係愛爾蘭裔移民 識兩個英國仔都話自己係愛爾蘭人嚟 佢哋好proud of自己個根源 每年6nations欖球賽就睇到 個個愛爾蘭蘇格蘭威爾斯佬都想英格蘭輸

點睇愛爾蘭個高文

Angela’s ashes
次次睇都喊

聽講愛爾蘭都幾易移民

100%愛爾蘭人

whisky

勁撚多電影，要拍北歐山水都係去愛爾蘭/紐西蘭拍

Lonely Planet 同 Rough Guide 既 Ireland 都好厚吓

she played the fiddle in an irish band

英格蘭係得（部份）英格蘭人同香港人撐㗎咋

仲有呢套
半套愛爾蘭電影
愛爾蘭版既西部復仇片

100% 愛爾蘭血統。

的確幾勁
想當年仲係歐豬五國，反觀意大利....

咪撚on9 啦
而家愛爾蘭得上愛爾蘭文嗰堂會講之外幾時你聽到有人講呀？

經濟上好似幾勁

有無去睇賽狗

咁香港夠係漁港啦

就好似廣東話

愛爾蘭魔蟹

我都好鍾意愛爾蘭，唔知大家識唔識曼聯堅尼？

其實愛爾蘭同蘇格蘭、威爾斯、北愛班友friend唔friend？

唔好再講咩英愛一家親/回歸大英/回歸祖國呢啲鬼話啦 佢哋連英聯邦都quit埋 英國對愛爾蘭人嚟講係世仇 到今日嚟講都係有反英情緒，尤其係針對英格蘭人
兩國只不過係地緣因素先焗住要咁close

隊長

Irish coffee
Irish whiskey

你唔講埋愛爾蘭依家人均年齡係全eu最低？
但年輕人流失率極高 冇乜邊個肯留喺愛爾蘭發展
之於發咗達返愛爾蘭。。。普遍係移民美國之後幾代

agger 嗰種friendliness friend 到好假
但佢地純粹係好人

聽講愛爾蘭人好撚勇武

俄佬第一佢第二

以色列, 芬蘭 人呢??

其實英愛根本唔應該參與歐盟
反而只係佢兩個做聯盟發展
講地緣，英愛係遠離大陸
人員流通、生產同運輸成本一定高過大陸
所以一定只可以食到服務業嘅邊皮產業
產業文化偏離生產同創意
冇文化動力
依啲國家根本就冇生氣去留住人

正!

Jordan Schlansky 有幾多係意大利

俾愛爾蘭愛國人士聽到屌到你開花呀
講埋啲風涼話
用香港嘅廣東話同愛爾蘭語比

難聽D講句 英國人對香港人仲好過對愛爾蘭人...

台灣譯做''吹動大麥的風"
好睇呀～

香港出世得合時
英國拎香港嚟發展嗰陣已經過晒佢武力搶奪奴化嘅時代
而且香港喺戰後先高速發展
同愛爾蘭生世以至全世界嘅殖民地都係嗰同嘅時空
冇得好比

無啊，唔知原來有賽夠 本身對呢啲嘢麻麻
但有睇live gig！同埋去咗Once嗰套電影嘅拍攝場地

上次世界盃四強英格蘭對克羅地亞，好多愛爾蘭人係酒吧支持克羅地亞

係，所以越睇得多 irish/scottish/welsh 個背景，就越感覺我地都就快係咁。我地仲死，我地對家係北方蝗

上面仲有ching話係咁架啦，邊個好揪邊個話事，咁樣諗嘢真係幫哂啲獨裁者手

Irish WHISKEY

Celtic nations:
Ireland, Wales, Scotland, Britanny, Isle of Man, Cornwall (其實 Spain Galicia 都係)

之前無直航呀

係早一兩年先有cx

同埋愛爾蘭旅遊交通好似發展一般？

求指教

公司個愛爾蘭人都唔係好識講愛爾蘭文

What’s in your head~

左乜膠，愛爾蘭朋友同我講過，你地有無打四百年被人文化清洗都要獨立的決心？

唔好乜都搬左膠出來先，而係香港民族論基礎未足

註 個位愛爾蘭人識廣東話的

香港遲啲都會係咁

Cantonese係英聯邦國家入面冇可能消失
反面香港、廣東入面可能會消失...

睇髮色已經估到

佢自稱係北歐

聽英國國會班北愛議員講英文，講到好似有孖潤腸咁

至於蘇格蘭班議員，講完都唔知佢講咩，以為佢講緊第二種語言

“Red hair is most commonly found at the northern and western fringes of Europe;[4] it is centered around populations in the British Isles. Redheads today are commonly associated with the Celtic nations.[4]

In Ireland, the percentage of population with red hair is estimated to be at around 10%, making it the world’s highest concentrated population of red heads.[5] According to IrelandsDNA, 34.7% of the Irish population carry the allele for red hair, although this doesn‘t directly translate proportionally into births of red-haired children.[6]”

紅髮比我印象真係首先會諗到愛爾蘭人

The Script

Btw每次入Muji就有Irish music聽

香港人成日妄自菲薄叫春話自己語言就死
話咩香港人冇人講廣東話
其實好無品，人地真係語言危殆嗰啲國家啲人點諗，人地國家總統公開發言都唔講本地話
將心比心啦
最黑人憎係話香港人唔守護廣東話你老味我日鳩日出街都講廣東話唔夠？你開電台日鳩日播廣東話唔夠？你開大台全民廣東話節目唔夠？林鄭賣港都用廣東話都唔夠？反而咩人守護呀？一個鬼佬/台灣總統講幾句「恭喜發財」就係守護，香港人日日講日日做劇集日日作詞日日創作就唔守護，你日日上連登打粵文又唔守護。真心嬲

廣東或者嶺南有冇心脫離北佬剝削就真...

啱啱睇完Michael Collins

我睇咗好多次

係幾扣人心弦

入面啲歌都好正

我keep住有聽
Btw，女主角超靚女

又唔洗嬲
依度有啲人未見過世面姐
以為自己係最慘

好方便

之前嗰邊駐愛爾蘭台灣人係街擺booth解釋台獨，都好多愛爾蘭人十卜。

蒙古應該吞返支那

u2, boyzone, Westlife, the cranberries

仲有one direction入面有條友都係Irish

有去過愛仔應該都會係街聽過匙西

支那國土應該要分返十幾國出黎

春秋戰國咁劏開佢
自古以嚟 blah blah blah blah

愛爾蘭佬打機都唔差
nogla terroriser
專打bio2 speedrun嘅uhtrance

邊緣小國咪幾好，潛在敵人只有大英帝國，大英帝國幾經辛苦先至保得住 北愛爾蘭，之前比愛爾蘭共和軍搞到成個北愛爾蘭都成日有炸彈，聽過 cranberry首歌 zombie都會講少少的

係呀，蓋爾文曾經係歐洲大陸的語言，不過隨著羅馬帝國既強大，先至比拉丁文蓋過，再加上比日爾曼人既一支Saxons北上英倫三島將渠地趕絕，渠地咪集中係 愛爾蘭度，蘇格蘭呀，威爾斯law, 所以愛爾蘭同蘇格蘭同威爾斯都好親歐既，因為渠地同英國人英國🇬🇧真係唔同，🇬🇧係從心底覺得渠地唔係歐洲人，你體下渠地用方插，右鈦專登同歐洲相反就知道啦！

不過香港都死緊啦，大陸佬窩，提起都怕

好似渠地以前淨係種薯仔，所以當所有薯仔田有病，就含家令

有咁既趨勢

IT 好似好勁

不過話時話，唔會有一個地方政府好似特衰政府咁仆街，樣樣都係討好大陸人同埋大陸政府，其實特衰政府唔當我地係香港人，亦都唔當我地係人，就算第二d國家再窮都會幫個地方做返少少野，香港要迎合大陸既方向，幫大陸做任務，所以香港人真係只會被犧牲，人口政策就係等到我地死灑，渠地就注入大陸人，係度住既大陸人將會係有錢有權既大陸人，同埋好能窮既大陸人，窮既大陸人咪做有錢有權果d唔做果d野，真係香港人果d 靠邊站啦，嘈嘈閉，就鎖入監牢

語言上都係

澳門🇲🇴好過香港

樓上咪on9啦

Westlife

你既三及第白話文好有廣洲特色

香港人應該唔熟愛爾蘭
我覺得後生去試下幾好 落地生根都唔難

我住過一陣 當地商業區唔大
市中心好貴租
無咩野行 大家都係去酒吧多
經濟主要係退稅所以好多公司開左總部係都柏林
人工都唔差

英文係主要語言 仲要幾難聽下
人好友善 好少中國人
唔怕悶移民過去住一世都好開心

食就無咩好食 但肉類好新鮮同平
薯仔當然係主要食材 菜同水果種類唔多但都夠
空氣仲好過加拿大 水都好乾淨 酒好正

Kodaline

廣東話同愛爾蘭語冇得
廣東話太屈機

有本書叫How the Irish Saved Civilization by Thomas Cahill

點解

屌你老母
9up 下姐

好過共匪少少
起碼可以扮紳士

成個島都好正
好想移民過去

北愛啲人口音重過愛爾蘭人
可能因為佢哋部分人(親英派)係蘇格蘭人後裔有關
同埋Dublin呢幾年經濟好 都慢慢變咗移民城市 吸引好多歐洲其他國家嘅人過嚟搵食 做waiter/sales/超市收銀嗰堆好多聽落都有東歐口音

dublin同發達d既城市基本上全英語 唔會聽到有人用愛爾蘭語 落後d既鄉下仲係好多人用愛爾蘭語 同埋學校會教愛爾蘭語 唔會滅亡 情況套係香港就係基本上9成香港人會識聽普通話 但極少會用到 學校亦會教普通話

社會福利好到你唔信你無屋住租政府house 幾10歐一個月 係house呀唔係Apartment
你生仔唔記得幾歲前 每個月~500eur奶粉錢
退休每星期比300eur你洗
只要去申請基本上一定批
打份最垃圾既工 點都有8eur/h

Tax

可唔可以解釋詳盡d
想學野

乜野叫英格蘭收翻愛爾蘭 本身就可以話唔係同一個文化 愛爾蘭反而同高地蘇格蘭親少少 而且當初咪就係愛爾蘭議會被英國收買左先合併左去大不列癲

不過真係好多語族唔常用已經慢慢沒落 參見下波羅的海幾個小民族

師兄識貨
香港其實可以喺愛爾蘭呢個地方學到嘢
愛爾蘭冇獨立嘅話只會英國殖民地
香港中國一樣

愛爾蘭、威爾斯、蘇格蘭都係Celts
講Gaelic languages
英格蘭係Anglo-Saxons
講Germanic語系但撈咗好多法文嘅英文
點會一家人？

我有個prof係愛爾蘭出世之後嚟咗加拿大
佢講英文同加拿大人冇分別
佢話除咗中小學上堂要講之外好少會講
大部分人屋企都係英文為主
不過佢祖先係幾百年前跟英格蘭人一齊去愛爾蘭嘅威爾斯人
唔知有冇影響

90年代之前有IRA
經常恐襲Belfast甚至英格蘭本土

Estonia埋北歐堆

呢套正
細佬好慘⋯⋯
我開過個post講冇人理

［好戲推介/討論］有冇巴打睇過 The wind that shakes the barley ？

因為1900年之前美國大部分人都係Anglo-Saxons（at least 自認係）
清教徒文化唔妥愛爾蘭天主教徒
仲要好多都係窮人同經常飲酒搞事

呢套我學英國史時用黎做電影報告
薯仔對愛爾蘭影響好深遠，由18-19世紀既大飢荒，再激發起游擊隊既出現，之後見到英國既表面妥協 。

愛爾蘭人即使面對英國既壓迫，仍然保留到自己文化，呢樣先難能可貴

lm

覺得愛爾蘭語仲危峻過台語

btw Duolingo有愛爾蘭語學

套戲擺落香港宜家個context 真係好啱香港人睇 果陣睇完沉思咗好耐

咪低稅d無乜好解釋
愛爾蘭企業稅12.5%（大部份國家都二十幾三十），佢地仲有科研豁免25%。

另外就係愛爾蘭稅制有d故意既漏洞，大公司好易就可以將d錢轉去避稅天堂，早一兩年apple比歐盟告過一次避稅罰成百幾憶歐元。d法規好複雜想知可以睇：

之後分裂出來既國家會打內戰

最後又統一番

去法羅群島/美帝好過

呢個係後黎搞復國運動個陣，用僅存既愛爾蘭方言復興，好似現代以色列既希伯來文咁

美國
正

有得諗美帝真係排第一

都係美國好啲
夠自由

美帝正啲
多嘢玩又自由好多

物價都冇咁貴啦
如果唔係吔盡紅橙湯圓巴打都唔會去嗰度啦

愛爾蘭好似現代國家 第一個靠恐怖襲擊成功立國 仲北伐? 放菠蘿咪得

借歐盟單一市場，但佢地稅率低，全部iT 公司係都柏林開歐洲總部。所以上次出現左歐盟幫愛爾蘭收稅

英格蘭人＝高盧，威爾斯/蘇格蘭/愛爾蘭=塞爾特人

果時放到利物浦既喇
果時IRA 計劃英國再唔俾愛爾蘭獨立會去倫敦放既喇

白面紅髮

其實愛爾蘭啲英文係咪原自愛爾蘭語啲口音
可以完全聽唔明

上屆歐國杯英格蘭自己先出局。

想復興但好難

愛爾蘭得幾萬人用 vs 粵語有過三千人用（廣東省，馬拉，越南華僑）

英格蘭既盎格魯-撒克遜人來自丹麥同德國

芬蘭係蘇聯，東歐同維京人中間

咁多年近海，又去舊金山，馬拉，越南。

蘇格蘭都做緊

新芬黨＝愛爾蘭共和軍，所以英國特種部隊咁勁。不過愛爾蘭共和軍個大佬竟然係MI6 嘅人，不過早幾年著左草返英格蘭。

小布殊

我平平靜靜
假期可以揸車睇吓湖同崖就ok

唔同
廣東話唔洗上堂學
個個識

今日既英國人唔係Normans過去為主咩？